美國兩黨議員呼籲蓬佩奧接濟港人 要求聽日內交代方案

可能我後知後覺，但原來前日9號，六位共和黨參議員加一位民主黨參議員，聯署去信國務卿蓬佩奧，呼籲提供渠道俾香港人生活喺北京獨裁管治之外，並建議同英國澳洲一齊合作，而且要求聽日12號收工之前向佢地俾個答覆

由9號到12號，前後四日，姑勿論蓬佩奧最後會俾咩答覆，試想像香港民選議員要求特區官員四日內俾個答覆，班高官會俾啲咩嘴臉出來

但另外有一點值得留意，六四當日向國會提交港人庇護簽證法案嘅共和黨參議員Ben Sasse並唔係聯署人之一，所以可以話，實際上有起碼八位參議員支持接濟港人

相信會有少量人可以走
但我都唔信幾個國家會肯全收港人
但點都好起碼要DQ一班建制/高官既人去
就算佢地已經有外國藉

我覺得咁情況分分鐘收留到過百萬港人
肯走就收

基本上我覺得肯走就有機會，問題係香港有幾多人可以有能力或者適應到外國生活？

年紀大退休既可以走晒

留係香港我都適應唔到中國

我覺得仲要睇埋香港有幾衰
國安法唔會令幾多人走，經濟都唔會幾衰
但制裁唔同講法
搞得重香港真係PK
睇埋呢筆趕唔趕到中產走

準備做MIT南亞仔

America

成日話英國收唔到30萬bno 太多人
但人地收左40幾萬東歐人同難民

老人就除非本身有計劃退休移民，唔係臨老都唔會走（未計人哋俾唔俾老嘢入嚟）
中年就事業搏殺期，唔係咁易走，尤其是有仔女嘅
後生就好啲，但係而家英文水平下降，如果用入大學生比率計應該都有三份一至四份一人

推

有仔女先想移民
為左仔女學業

畀我入嚟美國讀書參軍

公務員100%唔走
其實真係有意願走可能得幾十萬

而且應該劃線,指定 日期前唔提出就唔受理

其實香港人普遍對其他國家係有利

其實睇吓佢點安排，如果幾十萬人堆埋一個新區，根本同香港有乜分別，除咗間屋大啲

之前睇好似話加埋有幾百萬歐洲人去咗英國？

後生嘅大把肯走

ben sasse 係自己個網有講個法案係包哂全部香港岀生同長期居留至有永久居留權既人，
不過會係美國再次認定香港有自治同回復優惠政策後取消

而且法案包埋叫 pompeo 向其他國家要求收留香港人

講真
其實好多part都係純粹心理關口

劃底特律出黎俾香港人重建